【朱經緯上訴】上訴方指原審未處理事主28個疑點

退休警司朱經緯就襲擊途人案提上訴，其代表資深大狀於陳詞指，能舉出28個原審裁判官未有處理事主鄭仲恆證供的疑點，包括鄭以Rose Ma男友不知她當時在場為由拒絕證實她的身份，但女方早前在IG自言遇到鄭；鄭自言在港鐵站內獲急救卻沒有證據支持；傷勢與醫生診斷不同；所描述的現場情況與新聞片段所顯示的有出入等等，認為這些會或影響鄭的可信性，但原審裁判官也未有考慮。

大狀強調，原審裁判官裁決時只是基於對鄭的完全信任，並指朱經緯的供詞矛盾，卻沒有批判分析比較證供和現場情況。大狀質疑：
●鄭在朱面前經過，朱並非從後襲擊他
●警員已重複要求現場市民離開以便清場，警方已發出合理命令，鄭並非如裁判官所言有權逗留在現場
●鄭事前已有挑戰警方的行為，並非如裁判官所言對朱及警員毫無敵意
●鄭根本無理由留在現場，若他真的關心Rose Ma的安全，他應盡快送她回家。

大狀指警察當日要清場，片段可見現場情況混亂，人群行為並不合法。朱要在電光火石間決定如何驅趕人群，他不是「想要」向鄭揮棍，而是「需要」如此做。本控罪的元素不單是「使用武力」，而是「使用非法武力」，故裁判官必須證明朱蓄意使用過份武力，但看來難以證明。

「可能出手比想像中重」 但不應入罪

法官一度提出由朱展示當時使用警棍的方法，更為朱預備警棍，但最終只由大狀以口頭加手勢解釋。

大狀強調不能單單因「太重手」而定罪，而是要看朱當時的意圖。如果朱沒有意圖使用非法武力，那罪名不能成立。若朱在案中真誠相信自己只是使用必要及合理程度的武力，即使客觀而言屬過份武力，亦不應入罪。朱出手可能比他自己所想的重，但當時現場情況混亂，或會出錯，但亦不應入罪。案中並無證據顯示朱刻意施襲以懲罰及報復鄭對警員的無恥行為，而鄭的傷勢亦很輕微。

大狀又指，朱一生貢獻社會，經驗豐富，案發時距離他退休僅三星期，當時又有眾多鏡頭包圍，他只是執行職務，斷不會將自己陷入如此境況。但大家只是從電視以致社交媒體看到鄭被打，卻沒有看見事前發生何事，亦沒有了解鄭及其他在場人士的為人和行動。大狀認為應退一步作批判，當晚情況混亂不止，眾人情緒高漲，裁判官不能未經理性分析便盡信鄭。

聆訊明續，屆時律政司一方將作出陳詞。

上訢個官可唔可以判重d?

唔可以

鄭在朱面前經過，朱並非從後襲擊他
當人盲架咩

警員已重複要求現場市民離開以便清場，警方已發出合理命令，鄭並非如裁判官所言有權逗留在現場
鄭事前已有挑戰警方的行為，並非如裁判官所言對朱及警員毫無敵意
差佬大哂，差人做野唔洗裁判官教

鄭根本無理由留在現場，若他真的關心Rose Ma的安全，他應盡快送她回家

學丁蟹打感動算啦

自 睇返資料原來可以加刑期 不過唔可以加太多

上訴庭多數打得甩
唔好唔記得上訴庭個三個主官係咩底先得

關rose ma事

應該上原訟庭唔係上訴庭

如果同時上訴定罪及判刑，上訴庭可以加刑

如果只就定罪上訴，就不可以

但就算被告只上訴定罪，律政師都可以申請cross appeal 佢判刑

屌你老母閪斷正就咪撚搞咁柒多嘢啦

因為原判係裁判署，所以上訴就會去原訟庭，一個官審